淡淡們，我當你樓價跌八成，返返去海嘯價前，咁又有乜大不了姐？

樓價大升因為ＱＥ

而家縮表，大不了返返去海嘯前

ＣＡＳＥ１
而家有晒壓測，最多咪供三十年

好多人成副身家扑晒落去，食屎都會供落去啦，最多咪食三十年屎？

ＣＡＳＥ２
最壞情況咪比人CALL LOAN

渣都無又點? 五年後又一條好漢

樓價跌八成又點? SO WHAT? 有乜咁大不了

你up乜鳩，跌8成我份首期變fullpay啦

call loan 要跳樓
今年買完樓結婚生完仔
下年同你講無左層樓仲要爭銀行300萬

成家一齊跳

你up乜鳩, 你份首期都唔係比銀行

你up乜鳩

樓市gogogo

你未買就係囉

如果跌8成，淡淡仲保到份工先算啦

重點
無得供，生意差，消費力下降，外資流出。
幣值都唔知keep唔keep到
益曬銀行，一堆變銀主盤

唔對路真係換美金加黃金穩陣過渣港幣

第一，

停QE、縮表、加息 唔係代表樓價回到2008年既起步點咁簡單，而係會跌穿起步點，因為美國經濟好，原本屬於亞洲地區，即係QE之前已經有既錢，都會一次過轉而投資美國。

第二，

香港能夠發展，一直都係因為中國因素，以前係作為中國連接世界既窗口，依家就靠搵人仔，兩者都係建基於一個前題，就係中國潛質/實力雄厚，what if 中國整體經濟轉差？

香港既地產大牛市，追溯至90年代之前，已經歷時幾十年，中間經歷過97金融風暴、03沙士等，樓價一度下挫，但只要中國潛質/實力雄厚依個基本面不變，樓價就可以重拾升軌。

今時今日，中國既問題多於機遇，之後會發展成點，大家拭目以待。

其實如果真係跌八成又咁多人無工做既話，租金同供樓可以差幾倍價錢，一定係呢兩年接貨d業主大獲d

好多業主係喺低息+樓價高既情況下入市， 如果真係上面嗰種情況出現，再加埋息，分分鐘同一個質素既單位，供要兩皮，租只係八千

不過我都唔相信樓價會跌到八成，跌一半已經好好

升既時候，升到你唔信；跌既時候，跌到你唔信。

香港地產大牛市由90年代之前已經開始，持續左幾十年，喺近10年達至牛三，依家即將轉勢，步入熊一

既然升左幾十年，一旦真正步入熊市，隨時衰10年以上，情況就好似日本咁，經驗已經迷失左接近30年

你所講既「跌一半已經好好」，應該會喺熊一出現。

大把夾心/低中產200-300萬cash等入市。

訂價克制

好多廢淡渣兩三球cash 撚會跌

樓下跌嘅情況下call loan, 點益到銀行

渣住恒生戶口8月份果$17.43利息等樓爆。

係

但如果出現通縮，公務員亦會減人工。

情況就好似金管有一萬億票據咁

如果持續走資，終有一日會燒完。

燒唔哂

用壯年供樓,到老年就2047,支共一聲令下就可以收樓或者強迫業主交多三十年地稅.